Kleinwasserkraftwerk Murghab

Das FZ-Modulziel ist die Erhöhung der Betriebssicherheit des Kleinwasserkraftwerks 'Tojikiston' in der Stadt Murgab. Zielgruppe sind die an das Verteilungsnetz angeschlossenen Stromverbraucher in Murgab. Die FZ-Maßnahme beinhaltet im Rahmen einer Sofortmaßnahme (Tz. 47 der FZ/TZ-Leitlinien) die Rehabilitierung des bestehenden Kleinwasserkraftwerks (KWK) und die Bereitstellung von Consultingleistungen zur Unterstützung des Projektträgers bei der zeitnahen Umsetzung der Maßnahme. Projektträger ist Pamir Energy, die das Kraftwerk betreibt und für die Stromversorgung in der Region Gorno Badakshan Autonomous Oblast (GBAO) zuständig ist. Insgesamt besteht eine hohe Erwartungshaltung der Bevölkerung Murgabs in Bezug auf eine leistungsfähige und zuverlässige Stromversorgung. Die Kosten für die FZ-Maßnahme werden auf bis zu 7,4 Mio. EUR geschätzt. Die notwendigen Rehabilitierungsmaßnahmen am Verteilernetz sollen von der tadschikischen Seite finanziert und durchgeführt werden.

Land / Region / Institution Tadschikistan Nummer 26158 Schwerpunkt Energie Sektor 23220 - Wasserkraftwerke USV-Kategorie B Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 8,216 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner OJSC PAMIR ENERGY COMPANY Zuständige Abteilung Osteuropa, Kaukasus und Zentralasien
